空調 呢個詞會唔會用？

中央空氣調節系統，拉長左黎聽好似冇咁大浸柒味
咁應該幾時用

係唔撚係都用冷氣
有地方會用

冷暖空調 都算常用

中央冷氣

樓主新移民？

唔係，只係啲人講到我自己都懷疑會唔會用

你有懷疑咪姐係開始比人洗腦囉

空調巴士

空調含意比冷氣廣
冷氣、暖氣屬空調類

90年代李莉莉首 <<我要…你每夜陪住我>>
歌詞都有 "空調" 呢個詞語

只聽過冷氣巴 未聽過乜撚嘢空條

香港有撚開暖氣咩，咪玩啦

會用空調既都係支那劣種

香港巴士冬天會唔會開暖氣？

(真心問)

熱撚死你牙
只會開風

大陸仔

exactly

新移民？

以前叫空調巴士架喎

住左香港三十年，一直只會叫冷氣巴
無人會叫「空調巴士」

空你老母調 邊度鄉下呀

Air conditioning 譯空調不能說錯，但香港傳統譯法冷氣就較傳神。

香港人日常都會清楚明確咁講冷/暖氣
正如我哋屋企有冷氣機，但唔一定會有暖爐
因為香港會熱，但唔至於凍到必需要有暖爐
北方城市/國家，都有唔少人屋企有暖爐冇冷氣
好少好似隔壁強國咁成座可冷可暖嘅空調擺屋企

而且空調兩個字太籠統同含糊不清
你都識講空氣調節啦，咁講緊凍定熱呀？
講嗰陣我要留意季節？
咁冬天我想同人講關於冷氣嘅嘢要點講呀？
搞到咁複雜又唔清楚，呢啲真係隔離強國人習性嚟

未聽過空調巴嘅邊度鄉下話？
上水喇喂

記得好細個嗰陣問過老母咩係空氣調節。
你可以話個詞唔清唔楚，但呢個詞主權移交前已有。

空調即空氣調節 (Air Conditioning，下稱AC)，唔可以話係國內術語。因為AC可以泛指控制溫度、濕度等等空氣中既成分，可以控制冷暖。只不過係香港極少用到暖熱功能，所以簡稱為冷氣。但而家新出既機已經包埋分區冷暖控制，唔計政治原因外，你話香港遲下要用空調呢個字又唔可以話佢錯。

唔好呀 唔講得嫁
我好耐之前係舊登都講過 會比人屌大陸仔嫁
以前家用冷氣機淨係得冷氣 就永遠都要叫冷氣嫁喇
就算科技進步左變成冷暖空調
都一定要叫佢做冷氣機同暖氣機
如果唔係你就係大陸仔
聽講係因為香港文化係叫冷氣機 所以一世都只可以叫冷氣機
其實我都唔明點解iphone android果啲電話要叫智能電話 明明係有電話功能既掌上電腦 又要on99加個新名比佢 應該要叫返以前個名先岩
仲有呀 依家網上開始多大陸台灣仔學香港人講屌你老母呀
幾住小心啲可能十年後講屌你老母都係大陸用語呀
雖然我覺得香港唔港十年已經變左九成大陸

同意，以前有都係咁話

你改名叫 準時起身番學啦

新移民落香港幾年學人扮本土，食屎啦你

以前叫「空調」，而家更進一步叫「環控」（環境控制，Environmental Control）
又或者叫「氣候控制」（Climate Control），專指室內空調別稱

但係我地香港人永遠都叫冷氣

講空調番大陸啦

廣東話最傳神既地方 就係講冷氣 有哂形象感觀
講「空調」係無呢種效果 雖然你都會明空調呢個意思

而家對我黎講
冷氣就真係只會出冷氣嘅冷氣機
空調就係冷暖空氣調節機，冷暖都得

以前多數一係冷氣，一係暖風機好小兩用

我覺得空調無錯喔

只不過講慣冷氣咪冷氣囖

繼“打的”之後，連空調都開始俾後生一輩話係本地話。

你知唔知香港人笑強強國人講打的空調係乜嘢年代？係八十年代。你又知唔知李莉莉個廣告係賣緊強國牌子冷氣？印象中係美的。

蝗語並唔係97之後先入侵，一早就有，只不過係97後由中共有計劃有規模的去推再配合對後生一輩洗腦。

後生一輩憎老屎忽我完全理解。但概然係要保衛本土文化，就應該盡量推本逐源，呢啲資料你無可避免要由老屎忽身上得到。

如果後生一輩企硬老屎忽講我唔聽，又打住保衛本土文化旗號，咁你只不過係保持緊你自己出生年代—九十年代後嘅香港特色，其中包括保衛埋已經被赤化扭曲嘅嘢。之後再新一代走去保衛大媽儍B係本土嘢，都係呢種馮老必反嘅延續。

空調字面用

好少人講

字面應該叫空氣調節
空調係支那式簡化詞語

明白

支那真係好鍾意簡化完再轉埋入文
港共/毒果都跟到足

唔打算尋根究底，
一句到尾，細個未聽過冷氣巴/冷氣車外嘅形容詞
什麼空調？寫或者會有嘅。
但喺巴士站，
其他人都會話熱狗唔搭啦，等冷氣巴/車啦
未聽過等有空調囉

空調係terms黎

以前仲有冷氣熱狗巴並行嘅年代
車費表係有空調車費同普通車費以作區分

你咁鐘意引用不斷証明被赤化嘅嚟做例子，唔該晒！

97已經聽過空調啦

我會咁諗啦
空調係一個冷氣暖氣室內空氣控制嘅統稱
冷氣係空調嘅一種，但空調就不單純指冷氣

當然，冷氣一詞的確比空調常用，但亦不代表空調係蝗語。空調一詞係較為正式，通常都係出現喺官方文書上，例如我頭先提到嘅巴士收費表以至車身宣傳等。再者，當時嘅空調巴士的確設有暖氣功能，官方稱之為空調巴士的確比冷氣巴士正確。

空調同冷氣兩個詞語本身意思以至係語境上都有唔同，指其中一者為蝗語絕對係武斷

日常生活用咪有問題

但係都談不上係蝗語
除非你指係佢嘅原意被蝗語污染

又喺度想當然，你未經歷嘅話，先虛心聽下知情嘅人講先
6分58秒，自己睇。

打的已經有人引用呢條片，另一個自己用開打的嘅後生仔都要死撐，話大陸人用，都唔代表係蝗語，唔俾係大陸人學香港人講咩？
我就睇下你點辯駁空調唔係蝗語。
當十年後一個十幾歲靚仔同你講儍B係本土語，你就知道你而家死撐空調唔係蝗語一樣，係幾咁無知包拗頸。

[quote]d本土/港獨狗真係好無知，打的香港一向都有人講

空調本身有佢正確嘅用法：作為冷暖氣空氣系統嘅統稱
而所謂嘅蝗語用法就只係將佢用於冷氣上

就如打造咁，打造金器並冇問題
但係打造其他嘢就會變咗蝗語

繼續駁繼續想當然唔實際歷史
仲有，係空氣調節，唔係空調。如果你唔明點解要分開呢兩個詞，咁再拗都無謂，因為你自己被赤化咗都唔知，仲有乜好講

咁都有得拗

空氣調節係正名
冷氣係廣東話
利申:香港出世，持有BNO

實際歷史係喺九七前，各巴士公司官方都稱呼旗下冷氣巴有空氣調節/空調巴士/air conditioner/air conditioning
而空調巴士功能唔單止單純有冷氣，亦有暖氣，喺呢個情況下使用係正確

總括而言，我認為空調/空氣調節係咁樣
正確用法：冷暖氣空氣系統嘅統稱
蝗語用法：單純指冷氣

官方係叫「空調巴士」
雖然d人叫開冷氣巴

台灣好似都係叫冷氣

美的空調
日立冷氣

自己諗

冷氣機有暖氣功能
咪叫有暖氣既冷氣機囉

有得影相打機上網VR既電話
你會唔會叫做萬能機啊

叫開就咁叫架啦
大把詞語都係追溯返歷史先知點解
字面意思係會覆蓋唔哂本意

一直都有空調一詞
係冇人用啫

小學作文都係寫冷氣機
老師都冇圈
不過唔知而家點

近年嗰啲真係可以叫冷氣巴
而家新買啲車已經冇咗暖氣功能

其實你有無睇清楚我寫乜？蝗語入侵一早就有，只係97後係有規模式入侵。
你用香港已港已經被污染咗嘅例子，嚟証明唔係蝗語，你係得嘅。笑聲救地球係九十年代初，香港用“空調”(例如巴士)係九十年代中後期。
仲有講第二次，正確用法係空氣調節，唔係空調。
舉埋傻B例子你唔去反思，淨係為咗要為空調護航去舉啲破漏百出嘅例子。
你啲辯說只可以証明“空你調節”係書面正寫。
而香港廣東話，一路都講係講冷氣=書面空你調節。
口講空調，係蝗語
寫空調，係蝗式簡化入文

好多個“氣”....打錯做“你”,自膠

香港首架空調巴士出現於1985年，當時稱為豪華巴士。而空調巴士喺1989年取代豪華巴士稱呼

香港使鬼暖身

屌，成班中學畢業未

空調>冷氣+暖空

仲有風速，風流通量，pm過濾，乾濕度調節，排風，入鮮風

正常冷暖氣淨係排風入鮮風已經做唔到

CMB 中巴
中巴咩背景,支那人用支那字

中就中，不過係中華民國

cmb台灣公司 ，狗巴都係寫空氣調節
跟本咁寫就無問題，係咁講先有問題

而家少人用呢個字因為比較書面語唔夠冷氣機直接

1989年投入服務嘅AL1
車身係寫 air conditioned 空氣調節
唔係"空調"
唔好又扭曲

中巴好似一向唔係太親中
仲同英資太古集團一直友好

其實係有空調一詞出現先，只不過九巴將佢自行解讀為空氣調節

所以喺差唔多同期嘅中巴EW4321 (post內有圖)
都係稱呼其空調

全港當時各巴士公司，只有九巴自行將空調解讀做空氣調節

咁你又點睇依張站紙

好撚柒呀

1. 中巴 1924 年創立，大陸係 1949 年先開國，連中華代表咩都未識分
2. "空調" 同 "冷氣" 都未撚識分就過主啦，兩個字書面上係唔同意思，同埋港台地匿以前用得 “air conditioner” 都只係要佢個製冷功能，根本係約定俗成嘅講法
3. 依家一般市面上賣緊嘅 "空調系統" 真係冷又得/暖又得/乾又得/濕又得
4. 死窮撚見識少唔怪你，唔撚識查字典都自己 google 下啦，定你係弱智?

[冷氣]
1. 利用製冷設備，把空氣冷卻，通入建築物、交通工具等內部，以降低其溫度。所通的冷卻的空氣叫做冷氣。
2. 通常也指上述設備。

[空調]
1. 空氣調節，調節房屋、機艙、船艙、車廂等內部的空氣溫度、濕度、潔淨度、氣流速度等，使達到一定程度的要求：空調機、空調設備。
2. 指這種用途的裝置：安裝空調。

##Quoted##
二詞衝突的重點不在於規範或語法問題，而在於意義傳達。「冷氣」雖然非常形象化，但只將着眼點放在「降溫」上，並不能完全表達 “air conditioner” 本身的調整環境、狀態的含義。反觀「空調」，本身帶有「空氣調節」的意思，空氣的溫度、濕度、氣流速度都包含其中，意思明顯比較具體完整。撇開商業、文化考量，單單從語言學出發的話，認為「空調」更能表達 “air conditioner” 的含義

中巴親中 , 不過果個中係中華民國
顏成坤創立中巴前有份幫過孫大炮
而佢身份貴為太平紳士 , 喺社會上有大貢獻又有地位
親英亦係正常

得，你啱
有彩電先，係我哋解讀成彩色電視機
有人流先，係香港人解讀成人工流產
繼續幻構你未經歷過嘅時空，明顯錯嘅資料你繼續照單全收。

有空調先，只係九巴自行將空調解讀做空氣調節

屌明明我公司啲大陸客都用冷氣

有九巴先，香港人解讀為九龍巴士公司

咁你睇下當時除咗九巴有冇其他機構用空氣調節囉

如果你本身已經有既定立場嘅話，乜論據都係晒氣

殘體字，慎入
最悲哀係，連蝗國人都知香港人唔用“空調”
反而一個“香港人”嚟扭曲摧毀香港本土文化。

你親身經歷過八十年代香港人笑鳩大陸人講打的空調彩電未？
嗰時無互聯網，你只信網上資料，都幾難俾到你想要嘅資料
咁你點解讀笑聲救地球九七前後，笑大陸人用空調呢一幕，真心好想聽你議見。

最悲哀係，連香港人都唔知清楚自己嘅歷史
反而走嚟去批鬥香港本土文化係敵人嘅入侵

上面水牌隔離寫空調 下面車頭燈上面空氣調節

有冇覺得唔應該用嘅 香港原居民專家解析下？

站紙都係寫空調

好撚on9，啲人貼張空調巴士之前就鬼死咁惡屌柒人。貼咗張相出黎啦就扮惡狗潛水

我再重申：用空調指代冷氣係錯誤，亦即係所謂嘅蝗語用法
空調嘅正確用法係指冷暖氣空氣處理嘅系統

所以笑聲救地球嘅節目內容係冇錯，只係你誤解咗節目內容

根據1990年9月30日 華僑日報
當中有報道標題為 中巴闢空調巴士綫 五〇四號繞經置富花園

你可以上公共圖書館嘅網睇

生效日期：2008年

跟本寫空調係無問題
只有口語講空調先有問題

我覺得如果你係講冷暖氣空氣處理嘅系統嘅話就全寫簡寫都冇問題

咁上面300號巴士張圖呢

各位原居民可唔可以話比小弟知佢地講緊嘅冷氣巴士係咪即係KMB嘅空調巴士啊？

基本上空調係香港一般指一個中至大範圍既冷氣系統，同大陸既用法係有分別
家用既都係叫返做冷氣
當然以上全部統稱做冷氣都無問題

係，當時只係用額外獨立引擎驅動冷氣機，
比90年代主力嘅雙層冷氣巴士更食油。
順帶一提，第一代「白板車」，係單層嘅 Dennis Falcon。

五毛同反叛期又入嚟為嘈而嘈
仲要cc台，居心叵測

書你老母咩
外語加個名叫「書面語」易入口啲咩
聽唔少依啲歪理啦

反叛期嘛連登仔

講緊空調呢個詞嘅來源，香港笑鳩大陸人同傳入嚟香港嘅時間，呢啲都係八十年代嘅事件。

而所謂香港一向已經有用空調嘅圖片証據，全部都係九十年代或之後。

就好似我第一個回應，你係想守護本土文化，定係你只係想守護你出生後所接觸到嘅文化？

九十年代，喺香港空調代替冷氣呢個入侵已經開始咗。經歷過八十年代嘅人，當然感受到。但當時無互聯網，香港人亦對蝗語入侵呢樣嘢唔太在意。九十年代初笑聲救聲地球，算係保留到最清晰嘅見証。
但九十年代以後出世嘅，成個童年都生活係呢種無形入侵嘅攻勢之下長大，大量蝗語成為佢哋口常用語嘅一部份。加上年齡矛盾愈嚟愈激化，當年又無乜互聯網資訊留低，呢啲只能靠口相傳嘅典故，從老屎忽口中話俾佢哋知，你用開嘅其實係蝗語，反彈一定好大。
喺呢啲捍衛本土語言post，我一向都直認我係老屎忽。因為我經歷過。
如果你真係為咗捍衛本土文化，我會話俾你聽我嘅所見所聞。等如十年後，一個十幾歲靚仔同你講，香港一向都用開大媽，再qoute 2017毒果嘅新聞做証據，咁你就會明白。但唔好忘記，到時，你喺個十幾歲靚仔眼中，已經係老屎忽

龍門任你搬
普遍嚟講共識係1997為界
之後你又話90年代
可以你下一刻話係198X年
前面我都有引用1990年嘅報紙
相信喺1989至1990呢一年，喺97前嚟講唔會有太大分別
正如你所講：冇系統嘅赤化

同埋跟據啲人反駁曼德拉效應：人會製造假嘅記憶

吓？我搬龍門我造假記憶？
我呢個第一個回應#42：
你知唔知香港人笑強強國人講打的空調係乜嘢年代？係八十年代。你又知唔知李莉莉個廣告係賣緊強國牌子冷氣？印象中係美的。

蝗語並唔係97之後先入侵，一早就有，只不過係97後由中共有計劃有規模的去推再配合對後生一輩洗腦。

屈得就屈？

你而家咪搬緊
頭先九十年代
而家變八十年代啦

八十年代 香港人只會講冷氣， 大陸人簡稱空氣調節做空調，香港人笑鳩佢
九十年代 有香港人開始用“空調”代表冷氣，無論講同寫
二千年代 香港人口中同書寫空調取代冷氣已經好普遍
今日 有年輕一代認為“空調”係正詞/係本土詞匯/先有空調，並唔係空氣調節簡稱
夠清楚未?你經歷過未?

其實討論黎冇意思 根本唔會講空調
當你有懷疑 你已經俾人洗腦/唔係香港人

叫做係網上留返個歷史，有過呢段香港人被洗腦嘅經過
不過連登唔知日後會唔步舊登後路，維穩洗舊post

啱啱問咗冷氣業內人士
佢指空調/空氣調節一詞係由中國傳入，但定義的確係比冷氣廣泛，包括暖氣等範疇，與冷氣意思並非等值

請問咁算唔算蝗語？

其實完全冇討論空間
講空調一定係大陸仔

而家d 新機可以製冷、製暖、過濾，點解要叫冷氣

呢家夠合併左做港鐵，點解要叫地鐵火車

港鐵係指佢公司整體➡️全部機
地鐵火車➡️各項功能

90年代啱啱有冷氣巴士嗰陣時
所有車都有暖氣

咁同樣地空調係指系統
冷氣係指裝置/整體

打的我就覺係呢幾年先係蝗傳入
東張西望個d成鳩日講小鮮肉 小三慢慢滲入黎
一直都係講開冷氣 但基本上都冇聽過人口語講空調 係書面語用法
空調根本冇人會口語講 有乜鳩好拗

口語係蝗就係人都知
呢家係講緊文字上既應用

認真 冬天巴士係有暖風掃腳

我做建築十幾年，日日對住冷氣判頭
機電四大判頭，風火水電
風就冷氣佬
從來都無甚麼空調佬
空氣調節，香港書面語好耐之前己經有，但係早年唔會寫空調
酒店，商場，醫院，住宅全部做過晒，air condition system，空氣調節， 就算包埋暖氣，行內都係講冷氣系統就包括晒，而家仲係咁，無變過。從未聽過有冷氣佬質疑"冷氣"唔夠"空氣調節"廣泛。因為香港口話"冷氣"完全等同書面語"空氣調節"。如果有冷氣佬同你講"冷氣"唔等如"空氣調節"，我就真係質疑佢係唔係冷氣佬
香港人講開"冷氣"，書面語係"空氣調節"
大陸蝗語簡化做"空調"
書面語寫"空調"，係蝗式簡化入文
香港用"空調"去取代"冷氣""空氣調節"，就係蝗語入侵赤化嘅結果

所以我好肯定咁答你，無論口講定手寫，"空調"都係蝗語。

蝗唔蝗就大家定義唔同啦，畢竟兩者都唔係同義詞
我就認為喺正確使用情況下唔算蝗語，e.g.: 打造
但係我唔否認呢個詞語係由中國傳入

話平時會用「空調」果d

夠薑就走去同巴士司機講

「司機哥哥，好熱呀，可唔可以較大d個空調？」

睇下有無乘客笑鳩你

我都覺得odd架
畢竟日常生活真係少用
但係架巴士又真係咁寫... 又好難challenge

本人持有英國國民（海外）護照，香港出生

咁就真係有喎
太多蝗落咗香港
蝗語赤化搞到香港人都麻木晒.......
問題係，有人想係度漂白蝗語，將蝗語扭曲講到原本係香港本土語

借問你會點稱呼「冷暖空調機」呢一樣嘢

蝗語就蝗語 咩叫唔算係
大陸仔

00後

仲要撐?
"空調"係蝗語解晒俾你聽
你要用，咪繼續囉
都無法改變"空調"係蝗語呢個事實喎

我都有用蝗語"批鬥"
因為無其他現成詞語咁貼切
但我唔會因為我用，就走去堆砌似是而非嘅一大地理由，去否定"批鬥"係蝗語呢個事實

我都有話呢個詞語係中國傳入, 如果你嘅定義係指一切喺中共建政後, 由中國傳入嘅詞語都係蝗語的話, 咁 空調 絕對係你指嘅蝗語

只能話我同你對蝗語嘅定義唔同
我嘅定義係要有取代原有香港詞語, 且兩者意思, 語境, 詞性, 褒貶 係相同嘅先算係

牛B 直頭無廣東話相近嘅
用你嘅定義 牛B唔係蝗語

其實牛B點解

仲有坑爹

記得有另一個POST

有人話
人流係中性
堕胎係貶性
意思唔同
所以人流唔係蝗語

完全就係用 要有取代原有香港詞語, 且兩者意思, 語境, 詞性, 褒貶 係相同嘅先算係 呢個定義去否定人流係蝗語

同埋都同呢個CASE有少少相似
堕胎同人工流產就算有幾唔同
(冷氣同空氣調節有幾唔同)

用"人流"代替"人工流產"
改變唔到"人流"就係蝗語

用"空調"代替"空氣調節"
同樣改變唔到"空調"就係蝗語呢個事實

呢句好真心咁問
你覺得"打的"係唔係蝗語?

以前香港係叫"飛的"
蝗語入面用詞貧乏 , 乜Q都用打乜打物
打飯 , 打造 , 打的

收哂班友皮

80年代既大陸咁窮
邊個有錢買得起冷氣/空調呀
更加唔會有咩人講啦

樓上班細路。熱狗都唔知有冇搭過。咁撚多嗲。

戇鳩
書面用同生活上用係兩樣野
例如比錢叫「付款」，你平時會唔會聽到廣東話講「去付款」 ？

你會用，因為你係大陸人

我調你老母呀

聽過空調呢2隻字廿幾年囉

呢個蝗語已經成功洗底仲有港豬信係正字

好似係搭的士 變左打的

打的又一蝗語，飛的就飛的，打你條撚就有

香港人講搭的士 支那人聽到搭字
用蝗語發音咪變左打

係,就係咁樣
點解我特登要攞打的出嚟講
係因為另一個post，有個未經歷過嗰個時代嘅人，又係用佢幻想想當然嘅理論：只有香港人先會叫的士。大陸係叫出租車/計程車。打的嗰的字係解的士，所以打的一定係香港人用先，再傳返上大陸
唔肯聽經歷過嘅人講，只係自己想當然，就係可以扭曲到咁離譜

香港人係飛的 搭的士
一定唔會係打

當年八十年代，其實甚少單用一個“的”字嚟形容的士
搭的士 截的士 叫的士/call 的士
都會講晒的士兩個字
飛的係後期先出現，但算係香港自創

我做BSE，我答你
所謂嘅冷氣/空調係BSE入面風火水電嘅風
英文係Heating, Ventilation and Air Conditioning, HVAC
或者係 Mechanical Ventilation and Air Conditioning, MAVC
講風一定係叫HVAC或者MVAC
基本上好少只係提及Ventilation 或者係 Air Conditioning
換句話講無論係「冷氣」定「空調」都係講緊HVAC或者MVAC
睇到依度，我諗大家都明叫「冷氣」嘅問題喺邊
明明「冷氣」係包左提供暖氣同通風，但係喺香港我地統稱叫「冷氣」
「冷氣」的確係香港本土嘅用語
因為喺香港，我地幾乎唔洗用暖氣，而且好多地方都冇提供暖氣嘅設備
咁叫法其實錯唔哂，反正喺香港人人都知「冷氣」係指咩
不過，大家都要明白一點
大陸叫嘅「空調」的確喺翻譯得準確好多

我就覺得因爲有人用「空調」就起哂鋼實在太無謂
始終係香港用嘅名唔傳神嘛
我就會繼續用「冷氣」
因為全港都明嘅時候，將錯就錯又有乜所謂

請問空調技師單位在哪？

屌！冷氣佬架步呀！

番火星啦屌你老母
地方語言要用文獻黎解釋既話，你不如講番支那語

你咁講其實間接承認咗空調係蝗語小心俾人罰喎

你要用蝗語咪繼續講囉，唔阻你
引返證據證明空調係蝗語就係批鬥？咁扭曲空調唔係蝗語嘅就係正治正確？

証明你無睇晒呢個post，算把啦你
連之前撐得最行嗰個，都話問完冷氣佬，証實空調一詞係由大陸傳落嚟。
唔好再出醜啦！

咪話你無睇晒個post囉，等你睇埋先

無錯
例如六七暴動
變咗講成 反英抗暴
真係好合中共邏輯/歷史/證據/約定俗成。

以前ce作文都有冷氣機

已經講咗八十年代情況，由大陸開始講空調。再講九十年代二千代香港點點點已經無大意義。
重死撐空調係香港話嘅，搵你嘅長輩講下五六七十年代係點，等我哋啲中坑老屎忽學下嘢！，由佢哋口中話俾我知點醒我，香港“一向”講開空調，拜托！

無反應？
不如再俾多啲資料你
中巴302去上環嘅中巴相
302過海線1990年開線，由慈雲山去中環，1992先延長到上環。幅相係302上環，即係呢幅相就算推算到最早，都係1992年嘅事。
我已經post過1989投入服務嘅AL1，係寫空氣調節。而我第一個post ，已經講咗香港人笑鳩大陸喱講空調，係八十年代。我豆靚咁大第一次返大陸，就係八零年，改革開放無耐，仲有代換券同要報戶口嘅年代。

口述你唔信
當然笑聲救世球都可以唔信
你信自己想當然咪得囉

又黎種族論 屌你返非洲啦

你死撐空調唔係源於大陸係香港講開
但係
有人好似你咁扭曲話飲茶唔係源於廣州咩？

咁你呢

秒

點秒？

中巴64
1997年先開始有冷氣巴行呢條線

中巴338
1994年開線

105
中巴由1991年6月加入冷氣巴
九巴1992年加冷氣巴

中巴348
1991年11月開線

唔講八十年代

笑聲救地球播時期 1990年

JR，我係冷氣佬，我而家同你講「空調」係蝗語
係一個翻得好過香港叫法嘅蝗語
咪再兜！
你啲冷氣夠我熟先好出聲呀五毛

1989年九巴引入AL1，車身係寫空氣調節，並唔係你講嘅空調

人工流產唔係蝗語，用人流代替就係蝗語
空氣調節唔係蝗語，用空調代替就係蝗語

呢個post全部講過晒，你條死on99乜都唔知就入嚟死撐

首先，我講嘅唔係文獻，係冷氣嘅少少歷史同背景
依啲資料冇任何官方文件刻意記載依啲事，說不上係文獻
再者，語言同歷史文化不嬲好有關係，我睇唔到點解唔可以提起
仲有，講歷史廣東話唔會輸蝕俾北方方言，所以「地方語言要用文獻黎解釋既話，你不如講番支那語」係唔成立

唔該唔好一見到唔係100%對蝗語反感就亂吠
世事好多野唔係非黑即白
讀好啲書，中文好啲，邏輯好啲先出聲啦

用語係呢度係講緊口語
書面語用左係口語唔係錯，但係就會代表到你係邊個地方既人
姐係好簡單，你會唔會話個肥仔係胖子？

咁胖子係咪就係大陸用語？

廣東話 ＝連尼住抄襲高登
蝗語 ＝連登

你地全部都係五毛，收聲啦